\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenkrokodil}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiges Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {85 (9W12+27)},
        speed       = {9 m, Schwimmen 15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 21,
        dex = 9,
        con = 17,
        int = 2,
        wis = 10,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +5},
        senses = {Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Atem anhalten}
        Das Krokodil kann 30 Minuten lang den Atem anhalten.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Das Krokodil führt zwei Angriffe aus: einen Biss- und einen Schwanzangriff.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 21 (3W10+5) Stichschaden, und das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 16). Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Das Krokodil kann solange kein weiteres Ziel beißen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=21 (3W10+5),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Das Krokodil kann solange kein weiteres Ziel beißen.%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel, das nicht vom Krokodil gepackt wurde. Treffer: 14 (2W8+5) Wuchtschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-16-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel, das nicht vom Krokodil gepackt wurde,
%      dmg=14 (2W8+5),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-16-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
